\beginsong{I miei anni\tiny\\Il bilancio}[by={Gionata -- R. Rossi}]
\transpose{-3}


\beginverse*
\nolyrics\[F | C | B& | C]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa.}
\endverse

\musicnote{Gli accordi in corsivo sono quelli della versione originale, quelli fra parentesi i passaggi della seconda versione.}

\beginverse
Ho \[C]corso questi anni
come gli \[B&]ultimi che avevo \[\itshape C] {\nolyrics (\[C | B&)]}
con \[C]{la paura} davanti
della \[B&]gioventù che perdevo \[\itshape F] {\nolyrics (\[C | B&)]}
~~~~~~\lrep con \[F]{lo sfasciarsi} delle assi
~~~~~~della \[C]barca fra la corrente
~~~~~~mi\[B&]{sto di coscienza} e illusione
~~~~~~resta il \[C]niente.\rrep
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ho corso questi anni
senza mai guardarmi indietro
passando fra tanta gente
come una tazza di vetro
~~~~~~filtrando tutti i raggi
~~~~~~con la limpida corazza
~~~~~~stando bene attento
~~~~~~a non rompere la tazza.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Ho corso questi anni
mescolando rabbia e amore
e non so se il bilancio
sia stupore o rancore
~~~~~~ma ho la sensazione
~~~~~~di aver mistificato
~~~~~~che non rimpiango niente
~~~~~~del passato.
\endverse

\beginverse
Ed ora che le rapide
sembrano finire
si addolcisce la rabbia
ma non riesco a dormire
~~~~~~e mi domando se
~~~~~~comincio a invecchiare
~~~~~~o sto cambiando
~~~~~~modo di lottare.
\endverse


\endsong
